睡眠質素差 睡眠窒息?

我嚴重鼻敏感 所以細細個就有好輕微睡眠窒息
呢一兩年真係發覺開始 扁桃腺毛啦啦發炎 經常痛 腫
打側個人訓 每晚半夜會起身幾次
日間唔夠集中 冇精神 我先記起細個有呢個問題

我想問應該點樣睇醫生?睇咩科?定係買呼吸機?
有左呼吸機係咪可以一了百了?
我好想訓教

每日跑半個鐘
每日11點半前訓較
得閒晒下太陽就解決到你既鼻敏感

乜都做過哂 好撚痛苦

真?
早訓
運動
晒太陽
你做過幾多

lm

睇耳鼻喉專科診所，你都唔知成因係咩
我幾歲開始鼻塞 鼻敏經常打乞嚏，睡覺要打側睡先個鼻通啲，到廿歲日日都塞到睡眠透唔到氣，去睇專科 醫生用個鏡仔睇下個鼻 話鼻胛骨踵大塞住鼻腔 噴左特效藥通鼻 再安排私家做手術 2皮野

去睇耳鼻喉啦
條女有用呼吸機
睡眠質素真係好好多
係開頭會有d唔慣

唔開冷氣訓 做運動 加supplement 好番
利伸 過來人 一晚可以醒十次

一星期 4-5日gym
11點就上床(但可能好撚夜先訓得著)
有太陽就去海灘曬/泳池游水
對個鼻一D都冇好過 我而加塞住左邊打緊字

同問

我半年前睇過法國專科門診
噴麻醉用條野射入我個鼻 直落喉嚨
因為我果排扁桃腺經常發炎
但佢睇我鼻果時又好似冇乜野/HEA睇鼻

巴打可唔可以講多D
一開始係耳鼻喉 話訓得好差? 之後點check?
我好想訓教

開冷氣會死
supplement 有咩推介

你係唔係打飛機太多攪到傷左元氣,呢樣係好關鍵
正常黎講以我為例
運動每日有半個鐘左右落街利返轉流下汗就OK
早訓,每日至少要有7小時睡眠時間,最好有7.5,要早訓,關鍵係11點半前上床
晒下太陽係另類補充元氣方法

唔會啦應該 一星期射兩三次姐

鼻敏感有咁易解決就好囉
鼻敏感同偏頭痛都係個個聽落好小事但事實難搞過中肺炎嘅病

個人都虧虧地仲要打咁多次實出事啦
試下兩星期一次當排毒算,唔好沉迷

我就係靠呢招解決左,由細到大都係鼻敏感,開冷氣訓較更加係大獲,而家完全無呢個問題

我有個FD 偏頭痛好勁
一發作就嘔到仆街
但睇咁多個醫生都解決唔到

我都係一發作就嘔到仆街嗰種仲要差唔多每個月都發
去睇埋腦神經內科照埋MRI都揾唔到原因，唯有每次都係咁食止痛藥，止唔到痛就即刻食埋止嘔藥

其實我都係食allin
有維他命a-e 加微量元素
直銷brand Usana 我冇賣 唔洗問我係咪sell

同埋 我之前都好嚴重 朝朝起身可以打十幾廿分鐘哈次 宜家停左都冇發

你好彩啫

利申：以前讀U做運動做到拎過全港比賽冠軍，十幾年冇試過開冷氣瞓，鼻敏感冇好過

係咪打飛機太頻繁
講真,你有無早訓較訓夠7-8小時

我係外國巴 所以唔知d經歷有無用
條女係走去睇耳鼻喉科 睇左幾次
要講到點嚴重點影響生活
咩晚晚醒四五次 平時渣車都想訓呀 返工會恰著咁
行行下會見暈咁
咁佢地就會轉介去做睡眠分析 睇你有無睡眠窒息同有幾嚴重
需要既就會比部呼吸機你
不過部機幾貴
外國呢度有保險都供左成年

我都係鼻敏感+ 睡眠窒息
勁大鼻行聲
以前開冷氣簡直攞命
喉嚨乾晒(用口呼吸)
feel到勁痛但又醒唔到(俾鬼責咁)

同埋天花扁桃腺肥大
前幾年有排成日發炎
睇耳鼻喉科建議切左佢
做完手術後雖然仲有鼻敏感
但訓覺個身打側個鼻就通晒
老婆話我靜音mode on
一開頭唔慣， 以為我死左
拎隻手指睇下我有無呼吸

半個鐘都叫運動左

巴打你同我D經歷咁似
但我係扁桃腺果排先喉嚨乾到沙漠
我而加一晚都要起3-4次身

環保小先鋒

供依部機 供到睇精神科

我見一部機香港行貨都係8千幾起?
睡眠分析又唔知點攪
你知香港D醫療問題嫁啦
除時我死撚左都未好

戴pip就無事

呢邊加埋d 其他野要皮幾野港紙
所以千幾蚊咁供
即使香港 我諗點都要睇左耳鼻喉
先架喇
部機可以較唔同壓力 視乎你幾嚴重
唔做睡眠分析你唔會知應該要用幾高壓
太高壓會訓唔到 仲會胃酸倒流
太低壓就會焗撚死
呢d 野都係快d搵醫生搞啦巴打 專科無公共醫院咁難搞既

睡眠窒息可以去私家做個PULSOX TEST 先
夾手指一晚就知你大概有冇問題
冇睡眠問題就去睇下係唔係其他問題

唔係直接等夜晚訓覺TEST, 等到蚊訓, 香港QUEUE TIME 都OK 長
雖然結果有事都係要入院訓覺架啦

淨係識答訓覺
其他唔識
敏感係一件好撚複雜0既野黎

仲有 即使係睡眠窒息都唔一定要用機
可以戴牙套等等
好多野搞
所以條女都睇左幾次醫生佢地先比部機佢

唔好睇小呢半個鐘,佢解決左我廿幾年既鼻敏感
PS.果D擺係櫃度好耐有異味既床單被單,衫褲都要洗左先好用

你估我想咩
開冷氣瞓真係會收皮架

你個名叫訓覺專員 係咪真係識
救我

其實睇耳鼻喉定係呼吸系統科

長期鼻塞關唔關事？

8條答晒佢, 貼個答案上黎
特別要知你BMI, 男性女性, 條頸幾粗, 同埋有冇睇緊高血壓
(最好知埋高血脂糖尿病)

咁大概知你咩事

答埋
(1) 朝早起身會唔會口腔好乾
(2) 有冇人見到你張開口訓
(3) 夜晚訓覺之後會去幾多次廁所, 會唔會去一次以上?

你幾多歲先
兩三次咪算少
試下食D每日一粒果D抗敏感藥
買部空氣淨化機係間房
利申：唔好買D細到一罐可樂果D
至小真係過到致敏原果D

Same

想攪攪佢，日日無精神就死咁

番緊工點度頸 今點先攪

鼻敏感好撚嚴重x2
乜鳩做多d運動就得唔撚信
前排興起去左睇專科，支鏡一隊入去見到就算果日無發作，d 組織都已經生到迫到無哂位空氣過唔到

頸除非真係好粗好窄, 唔係都唔係太重要

PAST MEDICAL HISTORY 重要D
你得閒先答
因為如果真係衰
都唔係一朝一夕0既事黎
都唔會急住醫
如果已經衰左5年, 真係唔差在個一個幾日

最後搞唔搞得掂？

考慮緊做唔做手術切
唔做就都係比支野我噴下試下先
另外我扁桃線都係肥大(佢寫lv2)搞到好易扯鼻(實際係喉嚨)寒

快d去睇 睡眠真係好重要!!

你可能係扁桃腺肥大阻塞氣道
我以前又成日發炎
我係外國巴
個陣睇耳鼻喉科 同我講我扁桃腺/吊鐘有d大 同鼻道左邊比較窄
醫生轉介我去做sleep test

本身個醫生同我講要晚上做完一次 下午再做幾次短眠 但我過左一晚之後就直接同我講夠嚴重唔洗做第二次test 之後比左個呼吸機我
睡眠係有改善但真係帶唔慣

同時間我去做左個割扁桃腺同吊鐘
本身佢唔見意我做 因為個康復過程係痛到仆街
但因為我成日發炎所以比我去做

我做完之後完全冇後悔
而家訓覺唔會半夜比鬼壓
醒左係有精神 仲要做完冇扁桃腺發炎過!!
強烈建議所有人去做

要去邊到睇？？

問極都唔知

我都係驚緊一來做完有排痛，二來窮撚驚自己買果d cheap保險 claim 唔足

睇下耳鼻喉先囉

痛係兩三個星期 但解決左係一世既問題
係個康復係的人生物理上最痛既經歷 但我做完真心冇後悔
聽你咁講冇位抖氣 平時唔辛苦架咩
有冇試過用鼻腔麻醉噴霧?

邊間睇我想去睇
夜晚成日瞓瞓吓俾自己鼻鼾嘈醒

要去邊到睇

由細到大慣左用口抖氣....

我求奇個fd 比左個醫生名我就去睇，都幾貴
我諗照鼻鏡呢d 好基本野黎，邊個都唔差太遠

邊到 幾錢到？

想睇 好耐 就係唔知去邊到睇

其實係咪買個呼吸機就一了百了

我係中環睇，照鼻鏡+比左支噴鼻我 $4800

同你一樣

切鼻息肉改變人生

睇邊間？試過walk in睇個上左年紀既醫生，求9其搵支野了幾了就算

黃漢威醫生，我以前做過一次

去普通科睇醫生先 做個 sleep study test / (無醫療卡 /唔需要轉介信）直接去睇耳鼻喉專科 睇下咩事 先再跟進

利申 姑娘

利申：做呼吸機呢行，非sales，唔會幫公司賣廣告。以下只會講呢行嘅一般情況。

要做sleep study，直接搵呼吸機公司做就得，唔需要經專科醫生或者普通科。

普通科醫生好多都唔熟睡眠窒息。

呼吸機公司嘅sleep study，行貨嗰幾間都係差唔多價錢，都有包專科醫生報告，而就算你睇專科醫生，佢都係叫你做sleep study。所以其實可以skip睇醫生呢part。

如果有需要搵你買機有折嗎
我好想訓教

傷左元氣？我屌你啦熱氣呀

只可以講你份人唔夠敏感囉
人好多時身體係健康狀態果陣無乜野
但狀態差果陣好易顯感覺到
特別係幾夜通宵過後
打次飛機真係第二日好易出事
呢D出事位就係洩左元氣

你間房有冇日日清潔
空氣濕度有冇控制
太乾太濕都唔得

我唔係sales，搵我買機唔會有折，公司好唔好生意我都唔care嘅。

我唔會留聯絡方式或者推你去邊間買。

我可以做嘅係答下你呢方面問題。

講下點揀買邊類機啦。

大方向就分自動機同定壓機：

定壓機 - 平好多，但唔舒服，全晚吹大風就算幫到你睡眠窒息但吹到你瞓唔好就即係冇幫助。
另外，買定壓機除咗基本個睡眠測試外，要做多個測試去幫你試你要用幾多度，否則set唔到啱嘅度數。呢個測試你預2000-3000（如非政府醫院安排）

自動機 - 貴嘅，不過你冇睡眠窒息的話部機唔會出大風，所以瞓落舒服好多。

---------

買定壓機的話，求其一隻牌子都得，間間都分別唔大，因為係set死度數，係差在摩打嘈唔嘈。

自動機就買P或者R兩間大廠，兩間個調壓做得準，其他廠個調壓鳩嘅。

不論自動機或定壓機，買最基本model，其他功能廢嘅，唔值得俾多錢去買冇用嘅額外功能。

---------

水貨行貨

唔好買香港水貨，混好多翻新機喺入面，特別係朗豪坊嗰間。

但行貨堅貴，你唔係老人家唔識字的話，自學用機有難度的話，其實唔需要買行貨買service。

唯一考慮就係保用問題，香港行貨商唔會受理水貨機，水貨佬其實係直接換部機俾你扮整咗，但換俾你嘅機其實可能又有其他問題，因為堆貨本身就好多問題。

我個人建議：
去原廠個web搵美國official distributor個website，online買。保用原則上喺香港都係無效，真係唔好彩壞咗時，搵個外國人幫你打去香港行貨要求維修，你有其他official dealer單的話，多數幫你整。如果你係香港人話外國買係唔會理你嘅，香港行貨好怕外國人投訴。

可以睇普通科醫生，寫轉介信去醫院做睡眠測試，如果係因為扁桃腺過大導致睡眠窒息嘅就排期做手術。
利申：過來人，長期扁桃腺發炎加中度睡眠窒息，一晚醒5,6次，做睡眠測試個晚醒左10幾次 我嗰時係公立做測試+手術。做呢個手術係人生最正確決定

普通科醫生姐係 街邊 果d？

朗豪坊果間唔好?
我睇左部p記自動壓 7k幾
佢寫行貨
我見行貨7k幾比好多網站平